保釣號拆卸 曾健成感不快 稱「反送中」令港人冷待愛国保釣運動 料長期處低谷

本台獲悉，由於缺乏資金，保釣號已欠下三十多萬港元的維修費，而日久失修亦導致船身鏽蝕情況嚴重，圍欄鬆脫，機房所在的船艙中部已經入水，水位離引擎只有約1呎，而船身更已出現傾斜，若不維修，難保會翻側，屆時打撈費可能動輒上百萬元，經檢驗，保釣會上周的委員會會議議決，會將保釣號拆卸。

保釣會副主席曾健成向本台透露，拆船所需的二、三十萬元也須由船廠豁免收取，至於之前拖欠的三十多萬元維修費，船廠亦同意讓他們稍後有錢才償還。

曾乘坐保釣號於2012年成功登上釣魚台島的曾健成對船隻拆卸感到不快和無奈，他表示，保釣是愛國運動，可惜崛起的中國不支持，中國富人亦不願贊助，至於原本支持的香港人，經歷去年反修例運動中的「黑警」暴力對待年輕人開始，以及目睹中共打壓香港，對中國觀念好輕，「甚至有人同我講，保乜鬼釣，交還日本算數」。他預期，香港保釣運動即使不偃旗息鼓，也會有頗長一段時間處於低谷，下一步只能「見步行步」。

至於曾在2016年與台灣人士一起出發而成巧登島的保釣會主席陳裕南雖對拆船感到「唔開心」，亦承認港人因中國政府的打壓而冷待保釣運動，但他仍抱持希望，並決定把拆船一事選擇在下月12日，即南京大屠殺83周年前夕公布，期望激發港人支持並捐款。

他認為，保釣運動將長時間處於低谷，但不會偃旗息鼓，因為香港會繼續與台灣和美國的保釣人士聯繫，適當時候讓運動東山再起。

釣魚台島位於東海南部，在台灣與日本沖繩海槽之間，面積不足7平方公里，但中國、台灣和日本均聲稱擁有主權，中日更為此引發爭議。多年來，由於日本海上防衛廳在島嶼附近海域巡邏，阻止中港船隻靠近，只有三次讓中港台人士突襲成功而登島，在島上搖旗以宣示主權。在眾多闖島行動中，有一次發生不幸事件，1996年9月，香港保釣人士陳毓祥在乘坐貨船企圖登島時，不幸溺水而亡，終年45歲。

貼完又貼old news為乜？

不了

想你捐款

吓
仲想中共統治更加多地方係咪傻撚咗

❌保釣
✅侵略

攪咗咁多年到頭來成件事接近灰飛煙滅，陳毓祥真係死得冤枉

咪入侵尖閣諸島啦

保釣有幾多隻真係為個島仔呢？？？？尤其如陳生呢D港共狗！！！

自登就係咁啦
推舊聞，將成年前既風post新聞都覆
on9當有趣

sorry
釣魚台是日本的

呢班人都有精神病㗎啦
個爛鬼島仔浪費自己大半人生

釋懷啦

你搵方法入籍日本咪保釣成功囉

屌你老母個島人哋㗎
你走去保乜9 支那人性格 乜9都搶

日本叫開尖閣諸島
請尊重返所屬主權國家叫返佢日本名

「甚至有人同我講，保乜鬼釣，交還日本算數」

咩交還呀 人哋不嬲有主權

層樓我名嘅你點比返我呀

尖閣諸島係日本嘅固有領土

改行 保 海參崴，唔駛船

係都比台灣啦, 幾時輪到中國?

天佑日皇

你班支那狗死開啦

沖縄県石垣市登野城尖閣

Cls

捐你老母

搵藍絲籌款

釣魚台係1910年時有日本魚類加工廠

還返個島比人

你先有精神病
人地靠呢d搵食架

尖閣諸島係日本國土

韮菜

我反而想佢地一直搞, 分散下D愛幗人既資金

個島係日本既
唔好煩

呢班友支持中華帝國主義, 我點解要撐你

掘起的中國不支持 中國的富商也不支持
愛國是工作 邊有人貼錢打工

煽動偷越國境？

尖閣諸島是日本和台灣兩國事宜
外人不應說三道四指手畫腳

明顯唔係為左有趣, 而係為左喚醒你心中的保釣魂

企開d啦,屌你老母.jpg

垃圾都不如

先唔講主權問題

支那想保釣大把方法啦,年年都嘥大把錢鎮壓平民,攞一部分出黎買一班韭菜條命年年去釣魚島自殺示威都得

班友真係皇帝唔急太監急

曾乘坐保釣號於2012年成功登上釣魚台島的曾健成對船隻拆卸感到不快和無奈，他表示，保釣是愛國運動，可惜崛起的中國不支持，中國富人亦不願贊助，至於原本支持的香港人，經歷去年反修例運動中的「黑警」暴力對待年輕人開始，以及目睹中共打壓香港，對中國觀念好輕，「甚至有人同我講，保乜鬼釣，交還日本算數」。他預期，香港保釣運動即使不偃旗息鼓，也會有頗長一段時間處於低谷，下一步只能「見步行步」。

依條撚樣矛盾到極點

癡鬼線! 而家香港都保唔住!

點都唔會係中共的

希望佢出海時沉埋

保條撚咩，大中華支那野關我鳩事

關香港咩事？

條友明明果時日日都有去和你LUNCH

做乜唔高調問禮義廉攞籌款？

完成歷史任務，維繫當時大中華膠情意，
CCP樂見

企開啲啦

唔該曾健成睇清楚啦
南京大屠殺其實係死咗三十萬隻曱甴

我一向覺得司徒華式大中華膠仲恐怖過藍絲土共

一心建設民主支那
但係反香港政府 係咩玩法
係咪反黨不反國呀?

釣魚台屬於琉球，琉球有權獨立

劉夢熊係佢地其中一個金主
你唔信可以睇下資料 幾多紅底人士課過金

支那1972年之後先聲稱有主權

呢班人全部冇打工
靠課金 食左下半世

不嬲愛國
支持日本保釣

真呀 割完咪算中共爛頭卒

玩撚左咁多年 仲未夠皮呀

岩喇 拉埋班大中華膠
咁鍾意大陸躝返上去囉

唔矛盾，條真心膠真係信民主回歸

尖閣諸島是日本領土

保釣對香港有咩利益?

尖閣諸島是日本國的固有領土

愛國嘢連藍友都唔支持

尖閣諸島係日本架

呢d白痴 中共使咩你幫

保家衛國，匹夫有責，政府卸責。

釣魚台日本ga wor，關支那同我地q 事咩

old news 拉
尖閣諸島係日本領土

去釣魚台深層次就係想令香港人仇日
咁以前當然好多人講左D"愛國" 說話就順風順水既
不過都好 因為咁 中共先咁撚大膽以為香港人改變左
然後中共就主動控制香港